駱應淦：如果話買三條萬寶路可能仲會有人信。

駱應淦：如果話買三條萬寶路可能仲會有人信。

節錄

假駱應淦圖騙徒孫買儲值卡

【本報訊】打刑事案逾40年的資深大律師駱應淦（圖），最近遭電郵騙案騙徒冒認，向「徒孫」發訊息，要求徒孫買面值共5,000元的儲值禮品卡，稱事後會還款。徒孫與其他大狀討論後極速識破騙局，並通知駱，事件已知會大律師公會及報警處理。駱應淦昨向本報笑稱騙徒是「笨賊」，「個個都知我係『高科技』人士」，其徒弟更笑言，若騙徒以香煙作幌子，可信度會更高。

冒名電郵以英文撰寫，頗為簡短，行文似便條，要求收件人購買五張蘋果電腦的iTunes禮品卡，每張面值1,000港元。文中要求收件者刮去卡上標籤，將原本隱藏的兌換代碼拍照，以電郵回覆，更稱事後會還款。據了解，資深大律師蔡維邦一名姓陳徒弟日前下午收到該可疑電郵，騙徒用的並非師公的電郵地址，跟另一大狀商討後通知蔡，由蔡轉告其師父駱應淦。陳報警，而駱亦通知了大律師公會，警惕同行免受騙。

多名資深大狀亦被冒認

駱應淦昨表示：「嗰啲真係笨賊啦！個個都知我係『高科技』人士。」他似乎對iTunes禮品卡不太熟悉，笑言：「嗰啲卡係咪即係當現金卡用？等我今晚問吓個仔先。」駱坦言不會有人信，屬煙民一族的他笑說：「如果話買三條萬寶路可能仲會有人信。」他不擔心會有同行受騙，但怕有人會偽冒他的名義籌款，徒弟則認為事態嚴重，認為應報警。

駱經大律師公會向同行發出澄清聲明，表明從沒向任何人發送有關訊息，騙徒所用的電郵地址lawrence.lokchambers@outlook.com並非由他使用。

據法律界消息，有多名重量級資深大律師亦遭以相同手法冒認身份詐騙，包括張健利、陳景生、外籍的鄧樂勤（Peter Duncan）、夏偉志（Graham Harris）、布思義（Andrew Bruce）等。